中國出現失業潮 北京2020面臨嚴峻挑戰

中國出現失業潮 北京2020面臨嚴峻挑戰

今年是中國要實現20年前制定的目標「消滅貧窮人口，全面建成小康社會」的一年；然而，這項目標可能難以達成，因為中國正面臨龐大的失業潮，失業問題可能成為中國今年最嚴峻的挑戰。

十三五最後一年 北京面臨失業難題

今年是中國第13個五年計畫(十三五，2016-2020)的最後一年，也就是中國原本預定要實現全面建成小康社會，並終結極端貧窮的一年。中共政治局最近明白指出，必須採取所有的努力，在2020年達成這些目標。

然而，橫在眼前就有一項重大任務，嚴重的失業問題。

中國失業問題已經相當嚴重，不但一般民眾感同身受，連中國首富、阿里巴巴創辦人馬雲也在去年底公開表示，他1天就接到5通向他借錢的電話，1個禮拜就有10個朋友準備出售房產，顯示中國經濟現在面臨的困境。

中國官方的焦慮

根據新華社去年底的報導，當前中國外部不穩、內部矛盾，消費、投資和出口不斷放緩，導致經濟成長減緩，失業人口增加。

中國國務院總理李克強去年12月警告說，政府要把「穩就業」當成重中之重，如果失業率上升，中國可能面臨「規模性失業風險」。CNN記者勞拉．何(Laura He)指出，中國政府文件很少出現這樣的措辭，因為這等於宣告，中國可能出現大量失業潮，甚至引發社會動亂和暴動。

中國商務部長鍾山甚至在去年底的全國商務工作會議上這樣說，全國商務系統明年(2020年)要厲行勤儉節約，並堅持過「緊日子」。

這些訊息所傳達的是，北京當局不尋常的為經濟下行及可能為新的一年帶來的挑戰，感到憂慮。

北京憂心 失業潮或引爆動亂

過去幾年來，中國官方的失業數據很少出現改變，總是維持在4%到5%之間；但根據北京大學前經濟系教授夏業良告訴自由亞洲電台，中國真實的失業率至少在8%到10%之間，保守估計失業人口大約5千萬人。

香港政治評論員秦家聰(Frank Ching)向CNN表示，2020年將是中國非常困難的一年，大量失業潮可能是最令人害怕的問題，因為大量失業潮來自於經濟急遽減速以及企業的倒閉，可能造成不斷升高的社會緊張，並孳生更大的動亂，動搖中國政權的合法性。

香港科技大學中國跨國關係研究中心主任崔大偉(David Zweig)在接受CNN訪問時，以香港反送中運動為例指出，過去幾個月的示威，不但讓香港經濟出現10年來的首度衰退，更凸顯港人在要求更大民主之外，也對不斷升高的房價、勞動市場上越來越多競爭等經濟因素，感到不滿，尤其是香港的年輕人。

成長減緩 失業恐更惡化

根據中國國家統計局2019年10月18日公布，第三季GDP年成長率為6%，已是1992年有紀錄以來最低。

北京安信證券(Essence Securities)駐深圳首席經濟學家高善文(Gao Shanwen)表示，雖然6%成長率依然在政府設定的目標區間，然而，成長最遲緩的步伐一時還看不到盡頭。

高善文預測，未來10年中國的年度GDP成長平均不會超過5%，而且中國將必須非常努力才能將GDP年成長維持在4%以上，這與中國官方設定的6%目標，低了2個百分點。

情況顯示，失業問題很難在短期內改善。

失業將是今年重大挑戰

中國政府嚴陣以待，目前正採行一系列補救措施，包括調降銀行準備金率、推動鐵公路等基礎設施計畫、進一步開放外資、調降進口關稅，並大幅放寬城市落戶限制，讓更多人進城找工作，試圖穩住失業問題。

雖然美國已跟中國達成第一階段貿易協議，對中國經濟應有一定程度的助益，但是美中貿易爭端並非中國失業問題的唯一原因，同時美國政府態度不定，前景變數仍多，失業問題將是中國今年的重大挑戰。

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

唔係點解要清低端人口

雜種死快 d ，加油 ！

全部當兵 起軍工廠 WW3指日可待

飛機文

鼠疫,豬瘟,武漢肺炎, 仲有草食

點會消滅唔到

「消滅貧窮人口，全面建成小康社會」

消滅佢地咪得囉

成件事自己拎黎柒
美國用拳頭用實力話比全世界聽我係大哥
你中國就比錢人叫人叫你大哥
又冇自知之明
亡國不是夢

好型

雜敗北

仲有支那高中畢業, 高中第三年好多學校要學生下半年去打工實習, 要自己搵工打半年, 打唔到半年工就無得畢業

人口清除
冇失業冇貧窮人口
搞掂

無工開就捉去打靶
可以直接解決失業率
人人爭住開工，無人工都開，可以降低成本

支爆

2020 死線！！

數字上十年內GDP成功番一番

人民卻窮起來

好多大陸女人要出返來做雞

push

社會動亂和暴動

大灣區咁多機遇 咪去晒大灣區囉

點會失業？
釋放勞動力喎
回鄉創業喎
中國或成最大贏家

第一，失業還失業，貧窮還貧窮，兩件事黎，千祈唔好混淆
第二，中國只有創業，沒有失業

遲啲開放金融保險業俾美資
咁咪會請人囉

習by bug

人治社會咪就柒囉
人哋美國係有料就上
所以出得嚟嘅一定係奮鬥過嘅精英
唔似某國仲玩復辟帝制

任何外資想係共國落地必須開一間同共匪嘅合資公司 當中黨有51%股份
呢個 practice 仲維持緊嘅話 外資入去都無意義

重有無中国製造2025支歌仔唱？

香港最無力既時期出現

東莞產業鏈

支爆未？

好似杜拜果啲石油國家都有呢個practice

咁李鴻章大人仲去簽？

消滅晒啲低端人口
咁邊個做低等工作

殺班貪官
之後將啲錢俾番人民刺激經濟

大家真係要諗計點樣搞撚到支爆
比佢過到2020 就好難爆

杜拜都係極權國家

聽咗好多年

今次係真
真係好多人無野做

中共亡國不遠

上面廠又無，仲要比美國佬收多千億，
一句玩撚完

人太多

邊會有事呀支那，咁撚有米

太好了
大國崛起

救世主

次次都真

消滅失業咪得

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

手足做嘢！幫手入Twitter投票！

繼續經濟攬炒

沒事兒, 全部唔畀入城, 趕晒返農村

p

次次都話今次係真
次次都話今次唔同
上次再上次係十年一遇
上次係百年一遇
今次係千年一遇

99.99%脫貧 人人有錢咪唔洗做囉
E D唔係叫失業 係叫提早退休

我唔能夠接受啲人話中國有失業問題（設計對白）。

聽過好多次支爆，最後都冇事，希望今次真

其實次次都係真 一直爆緊
係撞正呢次貿易戰加香港事件咁解

抵啦，農村變城市，本來冇工開都可以返鄉下耕田、住祖屋。收晒農村地，起埋晒D住唔起嘅樓

仆街啦

永續爆破

殺曬佢哋咪消滅貧窮囉

唔好將性病帶黎香港

樓上個樓上5毛黎

支那人賤過袋底泥

小學習。亡國夢

一手FC左個北京人 係瘋狂裁員 成間公司執果隻都唔少 (大公司)

以後沒有下崗工人，只有創業中年

今次真係下行，不過中国人呢..係爆唔起既

有好多女屌

班中國人撚會反抗咩，大躍進死夠四千萬都係乖乖地做奴隸

你個名同埋呢段回覆

聖光

男人回鄉創業 女人make 東莞great again

今年是中國第13個五年計畫(十三五，2016-2020)的最後一年

完

你老母都係墓場等你好多年

咪好,死多d支那人對地球係好事

其實死多D支那人對支那都係好事...
14億人口發展緊果陣梗係好, 發展左就變liability.

爛船都有三根釘
第2度d窮國窮撚到西都未滅亡
真係唔好以為支國咁快會亡到
現實係上面城市影響仲係好低
失業影響主要係返鄉果班友,搞唔出咩大事
城市果班仲係日日海底撈,去外國老佛爺搶手袋,等住換新iphone
離全民仆街仲有好遠
就好似香港咁,班藍屍高官夠日日話香港依家經濟幾唔掂,就黎收皮,實際影響市民都仲體會唔到

係, 要諗下而家既中國 同北韓既距離
共產黨意思係以舉國之力, 養得起最高級既人, 同埋軍隊

笑撚死
岩岩望到篇支民日報報導
話支國2019終於人均gdp一萬美金
下面班友見未和諧係度猛話
我被國家代表了
抱歉我拖了後腿
原來我沒被算在中國人內
我會自己槍斃自己的,不浪費國家的子彈

有生之年希望可以睇到滅國嘅一日

全握送晒去武漢咪得

出返來做雞即係老雞

自己都講左個目標就係消滅貧窮人口

又係呢啲飛機文
爆就爆啦

殺撚曬啲貧窮人口

支那唔係好少窮人架咩 唔知咩地方脫貧脫到得17個窮人

所以香港攬炒係正確
等班蝗蟲無得嚟搵著數

最衰就係佔中啦

順便光復莞式業務得唔得
當年到18歲就摺撚左

諗起都興奮

失業問題好簡單姐
只要將公報既失業數字報低D
或者公報全國得17人失業
問題就解決啦

同埋支那唔會短時間幾日內就爆炸咁 核彈咩真係
係要一個好長既時間

係咪已經冇人記得我地要大三罷？